---
title: Le souffle court
locale: fr
---
<i>Le souffle court</i> (2017)<br />
Performance radiophonique
de Frédéric Dallaire et Chantal Dumas<br />
Durée&thinsp;: 15 min 27 s

Dans <i>Le souffle court</i>, l’écoute se transforme au rythme des déplacements d’un coureur de fond, de leur vitesse. L’œuvre propose un parcours physique et mental aux abords d’une piste de course, ponctué par une voix à bout de souffle qui tente malgré tout de décrire un état du corps, un état d’esprit.

Cette performance a été présentée dans le cadre de <i>Radio dehors : une phonographie du monde</i>, un évé­nement organisé par la Chaire de recherche du Canada du Département de drama­turgie sonore au théâtre de l’Université du Québec à Chicoutimi.
